- question: "Жер бетінің табиғатың, халқы, оның шаруашылық әрекеті туралы ғылым"
  options:
    - Геология
    - Гидрология
    - География
    - Картография
  answer: География
- question: "География ғылымы зерттейді"
  options:
    - Өнеркәсіп пен ауыл шаруашылығын
    - Жердің табиғатын, халқын, оның шаруашылығын
    - Табиғат денелері мен құбылыстарды
    - Жер бетінің жеке аймақтарын
  answer: Жердің табиғатын, халқын, оның шаруашылығын
- question: "«География» ұғымын енгізген"
  options:
    - Аристотель 
    - Эратосфен
    - Геродот
    - Страбон
  answer: Эратосфен
- question: "Ең алғашқы градустық торы бар картаны ойлап тапқан"
  options:
    - Страбон 
    - Эратосфен
    - Птолемей
    - Страбон
  answer: Птолемей
- question: "«География» ұғымын енгізген"
  options:
    - Аристотель 
    - Эратосфен
    - Геродот
    - Страбон
  answer: Эратосфен 
- question: "География ғылымы ретінде пайда болған "
  options:
    - Римде  
    - Грекияда 
    - Египетте 
    - Испанияда 
  answer: Грекияда 
- question: "Тұңғыш рет дүние бөліктері туралы ұғымды айтқан "
  options:
    - Римдіктер  
    - Гректер 
    - Немістер 
    - Испандықтар 
  answer: Гректер
- question: "Ғылыми географияның негізін салушы: "
  options:
    - Эратосфен  
    - Дж.Кук 
    - Х.Колумб 
    - Васко да Гама 
  answer: Эратосфен      
- question: "«Жер өлшемі туралы» трактатының авторы"
  options:
    - Фалес   
    - Страбон 
    - Эратосфен 
    - Аристотель 
  answer: Эратосфен      
- question: "Батыс Еуропаның жағалауларында жүзіп, өзінің көргендерін снпаттап жазған "
  options:
    - Фалес   
    - Страбон 
    - Пифей 
    - Аристотель 
  answer: Пифей      
- question: "Ортағасырлық кезеңде географиялық зерттеулерді жүргізген "
  options:
    - арабтар  
    - гректер 
    - финикиялықтар 
    - римдіктер 
  answer: арабтар      
- question: "Геодезия ғылымның дамуына үлес қосқан ортағасырлық саяхатшы"
  options:
    - әл Масуди  
    - әл Бируни  
    - әл Идриси 
    - әл Истахри 
  answer: әл Бируни                      

